執勤時受傷要切斷神經訊號止痛 消防隊目向大廈法團索償590萬元

【新增動新聞】
2012年，多名消防員前往深水埗舊樓處理一宗懷疑劏房戶倒斃事件。當他們乘升降機上樓期間，升降機突然下墜數米至槽底。一名消防隊目報稱受傷，頸背持續疼痛，甚至要進行切斷神經訊號治療以減輕痛楚。他早前已獲消防處支付約110萬元工傷賠償，惟他欲就整宗意外索償590萬元，故繼續向大廈業主立案法團及升降機保養承辦商索償，案件今在高院開審。

被告為金椽樓業主立案法團和振明電梯有限公司。事發於2012年4月30日，代表原告消防隊目祁德恩（現年55歲）的大狀指，肇事升降機在沒有徵兆下突然下墜，大力撞擊槽底，閉路電視拍到升降機內燈罩飛脫。

將於下月退休的原告，就整宗意外索償590萬元，其中110萬元已由消防處根據僱員補償條例作出賠償。

復工後無法升職影響退休金

原告一方大狀陳詞指，原告本來身壯力健，但事故後背部軟組織受損，頸部及背部疼痛，至2014年10月完成第二輪物理治療後，才可持續步行30分鐘。

大狀又指，原告於2017年始復工，但已無法執行粗重職務，也影響他退休後繼續就業的計劃。另外，他出事前工作表現一直獲評為優秀，有機會晉升為消防總隊目，惟事故令他失去升職機會，影響退休金金額。

除了物理治療外，原告亦曾注射麻醉藥和進行切斷神經訊號治療，以減輕痛楚。大狀透露，目前原告的痛症已大幅改善，但步行仍受一定影響；原告事後亦有適應障礙徵狀，記憶力減弱，有時會對同事發脾氣。

未敢再看事發片段

代表大廈法團的大狀質疑，原告的傷勢並非真實，認為就算原告因事故受傷，也應在數個月內復原。

原告今午出庭作供，表示事發當日帶著鐵筆、鐵剪和防護頭盔等裝備乘搭升降機，負重20至25公斤。至於庭上今早播放事發時升降機內的閉路電視錄影片段，原告稱沒有觀看，因他以往接受診療時曾翻看相關片段，結果勾起不快回憶，導致失眠及發惡夢，需服用鎮靜劑。

原告又表示，2016年9月接受了射頻加熱治療，切斷引致痛楚的神經訊號，其後痛楚大大減退，可以棄用枴杖助行，但至今仍要覆診。

【案件編號：HCPI421/15】

記者 勞東來

消防墜𨋢受傷索償
案發日知不獲薦升職

【本報訊】消防隊目在一棟舊樓執勤期間遇到升降機墜下意外，他稱事件令他腰頸受傷，持續疼痛，向肇事舊樓法團及升降機保養承辦商索償590萬元，案件昨續審。消防隊目在庭上被揭案發當日已知上司不滿其表現不推薦他升職，同時被多番質疑他向醫生誇大傷勢，他聲稱要靠枴杖走路，卻被醫生看出步履正常，磁力共振檢查也無異常，他才轉而到另一醫院投訴頭暈影響記憶力減退。

被質疑誇大傷勢

被告之一金椽樓業主立案法團的代表大狀盤問時指，2012年4月30日案發時，涉案升降機由二樓下降至𨋢槽底時，是以正常速度約16秒下降，原告祁德恩（圖） 有足夠時間自我保護，況且祁案發時已任消防員27載，在火場出生入死，今次事件其實只是小事一樁。但原告祁德恩不同意，稱事出突然，於他而言，感覺下墜全程僅2至3秒，且升降機跌在槽底時劇烈碰撞，他雖有強健體格也反應不來，且當時身在密室無法逃離，故十分驚恐。

大狀質疑祁誇大傷勢，轉往另一間醫院向醫生謊稱在事故中頭部碰到升降機邊緣，影響記憶力，但祁稱只向醫生稱「唔知有冇撞親頭」，不明醫生何以這樣記錄。

大狀又提到，祁在案發同一日得知其工作評核報告不推薦他升職，為此不滿，並致函投訴「無止境受別人愚弄」，欲令局方覆核評核，惟上司回覆指他工作未達標，處事作風及與人相處需改善，間中更自以為是，我行我素。信中亦指祁申訴的方法不恰當，漠視部門訓令，態度不能接受。祁同意事件曾經發生，亦為此不開心。審訊今續。
案件編號：HCPI421/15
■記者蔡少玲

知道冇得升就玩長期病假？

惟上司回覆指他工作未達標，處事作風及與人相處需改善，間中更自以為是，我行我素。

寫到佢咁樣老細要解釋
都咁照落report
可想而知呢條友幾有問題
幾年有薪病假都唔夠
依家臨退休要厄多筆